中石化炒燶油傳蝕數十億美元 究竟點輸法法？

市場擔憂中美貿易戰將打擊需求，加上OPEC及其同盟達成減產協議的意向成疑，拖累今季國際油價急挫，紐約期油由高位每桶76美元，距今最新45.77美元已急挫四成。早前有對沖基金經理疑於能源市場輸清光而要於YouTube發片道歉後，中石化成為此輪油價大跌的第一滴血，旗下聯合石化兩高層疑炒燶油要停職，公司隨時背上數十億美元的虧損。

相關新聞：【今日焦點】高層炒燶油！中金：或需多撥150億作庫存減值

事件拖累中石化股價一連兩日大跌，今日再下挫5%，報5.41元，兩日股價跌約一成，總市值蒸發逾500億元，甚至比傳聞虧損金額更多。大行中金估計，今次中石化子公司出現此筆虧損，可能是因為買入認購期權的同時，亦沽出認沽期權，在交易過程中出現雙重損失。預計由今年10月至明年1月期間，中石化可能需進行大約150億元人民幣賬面庫存減值。

有業內人士指出，兩位涉事高層停職的原因，是二人在操作進口原油遠期套保過程中出現失誤。過往中石化為分散國際油價波動的風險，通常安排多個下屬企業採購進口原油，同時會進行遠期套保操作。

相關新聞：【今日焦點】高層炒燶油傳虧過百億！中石化再跌逾4%

該兩位中石化高層陳波和詹麒分別是中石化旗下聯合石化的總經理和黨委書記。陳波從1986年畢業就一直在中石化集團內部工作，1993年加入聯合石化公司至今。聯合石化其中一項業務，就是為中石化採購石油。

早二個月先話沖上百蚊

刷新打工仔最柒記錄

呢d先爽
賭贏左有分加
賭輸左阿公埋單

唔係自己錢就肯定亂黎既啦
國企既通病

cctvb 話係高盛班ibank 誤導 支石化 即使係真 講到班石化黨委書記自己無責任？？

個官買返來 識閪咩

因航二世

藍絲：国家大把錢，輸小小，好緊要咩？中国咁大，中国咁多人，文革都捱過，有咩風浪未見過。一日最衰都係外國勢力